<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-05-27T22:33:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">vallinoto</title><subtitle>A blog about technology and stuff related</subtitle><entry><title type="html">Dada a largada</title><link href="http://localhost:4000/dada-a-largada/" rel="alternate" type="text/html" title="Dada a largada" /><published>2019-05-26T15:50:00-03:00</published><updated>2019-05-26T15:50:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/dada-a-largada</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dada-a-largada/">&lt;p&gt;Já perdi as contas das inúmeras vezes em que tentei manter conteúdo (diverso e atualizado), seja em redes sociais, seja em páginas. Talvez essa seja mais uma dessas tantas tentativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Várias vezes me questiono sobre carreira, mercado de tecnologia e outros assuntos. Procuro sempre trocar ideias com colegas e amigos sobre minhas visões, preocupações e trabalho. Muitos insights, pontos de vistas e trocas acabam acontencendo, mas por não registrar acabo perdendo oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, esse repo vai ter esse propósito: registrar esses momentos de aprendizado, apresentar alguns projetos (acabados ou não) em áreas que estou estudando, como por exemplo DataScience, e as minhas percepções sobre temas que estou vivenciando no momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bora lá!&lt;/p&gt;</content><author><name>vallinoto</name></author><category term="blog" /><category term="blog" /><category term="primeiro post" /><summary type="html">Já perdi as contas das inúmeras vezes em que tentei manter conteúdo (diverso e atualizado), seja em redes sociais, seja em páginas. Talvez essa seja mais uma dessas tantas tentativas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/markdown.jpg" /></entry><entry><title type="html">Recuperação da Lívia</title><link href="http://localhost:4000/recuperacao-da-livia/" rel="alternate" type="text/html" title="Recuperação da Lívia" /><published>2019-05-26T15:50:00-03:00</published><updated>2019-05-26T15:50:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/recuperacao-da-livia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/recuperacao-da-livia/">&lt;p&gt;Tem coisas na vida que acontecem e nem sabemos ao menos o motivo, a razão. Já faz algum tempo que tenho procurado encarar os fatos de forma diferente, procurando sempre tirar algum tipo de ensinamento, mesmo que a situação não seja boa. Estar em situações desconfortáveis acaba por nos deixar vulneráveis, a mercê de sentimentos um tanto quanto avassaladores. No final de 2018, passei por uma situação dessas. E gostaria de compartilhar com vocês meus aprendizados e reflexões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para um entendimento mais claro, cabe aqui contextualizar do que iremos falar: nascimento da minha filha, sua recuperação e a identificação de adoção de práticas ágeis que às vezes temos dificuldades de introduzir em times e organizações que estão passando por suas transformações digitais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia de um novo produto (filho/a) veio amadurecendo ao longo do ano de 2018, mas foi em março daquele ano que a ideia surgiu com força (teste de gravidez positivo). Por já termos um produto de 4 anos, na época, no mercado, confesso que, nos primeiros meses, avaliar o que precisaríamos para esse produto conquistar o mercado, não me abalavam. Pelo contrário, estava muito tranquilo. Dezembro chegou, e, com uns 10 dias de antecedência, nosso produto estava em nossas mãos (felicidades mil). Mas, como quase todo lançamento, nas primeiras horas de produção, um pequeno &lt;em&gt;bug&lt;/em&gt; surgiu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizamos uma análise de causa raiz e percebemos, junto à liderança técnica (pediatra), que precisávamos intervir de forma imediata.
Uma rápida planning foi realizada, time, po, stakeholders presentes e a decisão foi tomada em menos de 10min: vamos recuperar a Lívia. Tempo estimado pelo time: 10, longos, dias.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;objetivo-da-sprint-definida-recuperar-a-lívia-para-ir-pra-casa&quot;&gt;Objetivo da sprint definida: recuperar a Lívia para ir pra casa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pós planning, um sentimento de medo, apreensão, e todos os demais sentimentos de impotência, tomaram conta. A sensação, tanto minha, quanto da PO (mamãe) não eram das melhores. Choro tomou conta das primeiras horas, como se, apesar da confiança do time na resolução de todo o problema encontrado fosse grande, tínhamos medo de perder nosso produto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 01 de 10:&lt;/strong&gt; conhecemos os integrantes do time e, pasmem, apesar de ter o tamanho muito grande, é interessante como as coisas fluem entre o membros (técnicos, enfermeiras, médicos, etc.). Todos com o objetivo claro e trabalhando para seu atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/livia_uti.jpg&quot; alt=&quot;Lívia UTI&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;Lívia com acesso para medicação&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 02 de 10:&lt;/strong&gt; conseguimos evoluir na meta. Lívia evoluindo a passos largos, time fazendo seu trabalho e já tendo pequenos feedbacks, uma vez que os exames estão eliminando gradativamente as infecções. Resultado desse dia: menos remédios e promoção para UTI que permite com que parentes e amigos possam, através de vidros, vê-la. Para amanhã teremos novos testes de rotina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 1: impressionante a gestão visual que temos por aqui. Usam e abusam para passar informações, promover engajamento e motivar, não só a equipe, como os stakeholders (pais) através de depoimentos de outros cases de sucesso. Isso tudo acaba aumentando a confiança no trabalho que está em andamento.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 2: apesar da nota anterior e os elogios ao time, percebe-se que a mensagem é transferida de forma muito diferente pelos membros dos time: uns dão ênfase mais a termos técnicos do que uma passagem de informação mais clara. Entre membros isso não chega a ser um grande problema, mas com as demais partes interessadas, por vezes, pode ser um problema. Em determinado momento, termos técnicos nos deixaram muito apreensivos, mas quando o cenário nos foi explicado de forma mais lúdica, a tranquilidade começou a aflorar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 03 de 10:&lt;/strong&gt; Lívia efetivou sua promoção, não só indo para a UTI com visita externa, como também da incubadora para uma caminha. PO (mãe) extremamente feliz, com todas as interações até o momento, o que deixa todo time em êxtase. Líder técnica (médica) está bem entusiasmada com a evolução e com o andamento da fase de testes: &lt;em&gt;no bugs found&lt;/em&gt; (sem manifestar infecções inicialmente detectadas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 3: primeiro dia em que o PO ficará mais afastado durante algumas horas. Tensão no ar. Com a alta da PO, não temos mais reserva de quarto. Vamos para casa à noite. PO está bem chateada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 4: time parece bem maduro e o mais engraçado foi identificar técnicas de _pair programming_ (atividades aos pares de enfermeiros, SRs com JRs) and peer review (dupla checagem em momentos mais delicados, como medicações e alimentos). Tudo acontecendo de forma natural, sem constrangimento de nenhuma das partes. Tudo pelo bem do produto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 04 de 10:&lt;/strong&gt; time mantém a “pegada”. Incrível o comportamento ritmado em prol do objetivo. Hoje, ficamos sabendo que a esteira de testes (resultado da hemocultura) não pode ser mais rápida, logo, não temos como “ganhar” um tempinho. A expectativa é de que os testes ainda levem mais 48h. Ansiedade toma conta, mas a confiança no resultado final é grande. Produto praticamente pronto para lançamento (ida pra casa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota5: produto está ganhando “corpo”. Tamanho e peso aumentando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 05 de 10:&lt;/strong&gt; atividades de rotina seguiram firmes. Líder técnica do time deu boas novas: até o dia 06 produto estará pronto!!! Time está todo feliz, mas quem nem o PO e os stakeholders não tem igual. Hoje acompanhei a aplicação de fixes (antibiótico) no produto (cada dia mais linda a bonequinha do pai). Uso de tecnologia para auxiliar em algumas rotinas simples, liberando o time para atividades para gerar mais valor são visíveis: automação para aplicar injeções de forma gradativa, liberando pessoas para atividades de suporte e atenção aos pitocos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 6: havia percebido, mas não tinha registrado até então - comunidades práticas presentes. Todos os dias membros de times distintos, chamam em horário de menos volume o pessoal em uma sala para apresentar uma nova técnica ou refinar algum conceito. Vai quem quer e pode naquele horário. Interessante. Sem agendas prévias ou fixas. Galera se reúne, troca experiências durante uns minutos e retornam aos seus times e atividades. Bacana de presenciar isso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 2: dia de ver o quanto o corpo aguenta. Passaremos ao lado do nosso produtinho até o go live pra produção, sem cama, sem descanso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia 06 de 10:&lt;/strong&gt; o dia promete. Todo time só aguardando o teste e o Ok da liderança técnica para alta hospitalar, digo, liberação do produto. Apesar de todo cansaço desses últimos dias, o time técnico parece bem mais dispostos que o PO e eu. Time realmente muito maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 7: Percebe-se que desafios dessa maneira são corriqueiros e o time já não sofre com as pressões. Foca-se apenas no produto e esquece toda e qualquer pressão que não tenha relação com o objetivo. Resiliência alta!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 8: Essas horinhas que antecedem o “Ok, produto pronto” (liberação médica) são os mais angustiantes que já passei. Credo, que desconforto, que mal estar horrível. Considero-me resiliente, por algumas coisas que já presenciei, tanto pessoal como profissionalmente, mas nem de perto chegam a essa mistura enlouquecida de sentimentos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;boas-notícias-produção-enfim-produção-produto-liberado-todos-felizes&quot;&gt;Boas notícias: Produção, enfim produção!!! Produto liberado, todos felizes!!!&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/livia_hj.jpg&quot; alt=&quot;Lívia Hoje&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;Minha lindeza 5 meses depois :) \0/&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexões:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Somos pequenos e não mandamos nada: por mais organizado e planejados que possamos ser, imprevistos acontecem. Independente de quem somos, de quanto temos e de onde viemos, nossa fragilidade é demostrada em situações que não esperamos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O propósito não tem que ser o trabalho, mas sim o propósito. OK, isso sempre escutamos, mas ao presenciar situações onde isso realmente é a realidade de vida de muitas pessoas, você acaba se questionando se realmente você tem um propósito claro.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Respeito e empatia. Colocar-se no lugar do outro, olhar com os olhos dos outros e não através dos olhos. Entender que estruturas familiares e situações de vida acabam moldando os comportamentos. Antes de julgar, procure entender o que está levando a pessoa a reagir de determinada forma.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paciência&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>vallinoto</name></author><category term="blog" /><category term="agile" /><category term="agilidade" /><category term="gestão visual" /><summary type="html">Tem coisas na vida que acontecem e nem sabemos ao menos o motivo, a razão. Já faz algum tempo que tenho procurado encarar os fatos de forma diferente, procurando sempre tirar algum tipo de ensinamento, mesmo que a situação não seja boa. Estar em situações desconfortáveis acaba por nos deixar vulneráveis, a mercê de sentimentos um tanto quanto avassaladores. No final de 2018, passei por uma situação dessas. E gostaria de compartilhar com vocês meus aprendizados e reflexões.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/markdown.jpg" /></entry></feed>